\item Facta est Judǽa sanctifi\sylchange{cá}tio ejus,\psstar{} \sylchange{Is}raël potés\sylchange{tas} ejus.

\item Mare \sylchange{vi}dit, et fugit:\psstar{} Jor\sylchange{dá}nis convérsus est \sylchange{re}trórsum.

\item Montes exsultavérunt \sylchange{ut} aríetes,\psstar{} et \sylchange{col}les sicut a\sylchange{gni} óvium.

\item Quid est tibi, mare, \sylchange{quod} fugísti:\psstar{} et \sylchange{tu}, Jordánis, quia convérsus es \sylchange{re}trórsum?

\item Montes, exsultástis \sylchange{si}cut aríetes,\psstar{} et \sylchange{col}les, sicut a\sylchange{gni} óvium.

\item A fácie Dómini \sylchange{mo}ta est terra,\psstar{} a \sylchange{fá}cie De\sylchange{i} Jacob.

\item Qui convértit petram in \sylchange{sta}gna aquárum,\psstar{} et \sylchange{ru}pem in fontes \sylchange{a}quárum.

\item Non nobis, \sylchange{Dó}mine, non nobis:\psstar{} sed \sylchange{nó}mini tuo \sylchange{da} glóriam.

\item Super misericórdia tua, et veri\sylchange{tá}te tua:\psstar{} ne\sylchange{quán}do dicant gentes: Ubi est Deus \sylchange{e}órum?

\item Deus autem \sylchange{no}ster in cælo:\psstar{} \sylchange{óm}nia quæcúmque vólu\sylchange{it}, fecit.

\item Simulácra géntium ar\sylchange{gén}tum, et aurum,\psstar{} \sylchange{ó}pera mánu\sylchange{um} hóminum.

\item Os habent, et \sylchange{non} loquéntur:\psstar{} \sylchange{ó}culos habent, et non \sylchange{vi}débunt.

\item Aures habent, \sylchange{et} non áudient:\psstar{} \sylchange{na}res habent, et non odorábunt.

\item Manus habent, et non palpábunt:\pscross{} pedes habent, et non \sylchange{am}bulábunt:\psstar{} non cla\sylchange{má}bunt in gúttu\sylchange{re} suo.

\item Símiles illis fiant qui \sylchange{fá}ciunt ea:\psstar{} et \sylchange{om}nes qui confídunt \sylchange{in} eis.

\item Domus Israël spe\sylchange{rá}vit in Dómino:\psstar{} ad\sylchange{jú}tor eórum et protéctor \sylchange{e}órum est,

\item Domus Aaron spe\sylchange{rá}vit in Dómino:\psstar{} ad\sylchange{jú}tor eórum et protéctor \sylchange{e}órum est,

\item Qui timent Dóminum, spera\sylchange{vé}runt in Dómino:\psstar{} ad\sylchange{jú}tor eórum et protéctor \sylchange{e}órum est.

\item Dóminus memor \sylchange{fu}it nostri:\psstar{} et \sylchange{be}nedí\sylchange{xit} nobis:

\item Benedíxit dómui \sylchange{Is}ra\sylpass{ël}:\psstar{} bene\sylchange{dí}xit dómu\sylchange{i} Aaron.

\item Benedíxit ómnibus, qui \sylchange{ti}ment Dóminum,\psstar{} pu\sylchange{síl}lis cum \sylchange{ma}jóribus.

\item Adjíciat Dóminus \sylchange{su}per \sylpass{vos}:\psstar{} \sylchange{su}per vos, et super fíli\sylchange{os} vestros.

\item Benedícti \sylchange{vos} a Dómino,\psstar{} qui \sylchange{fe}cit cælum, \sylchange{et} terram.

\item Cælum \sylchange{cæ}li Dómino:\psstar{} \sylchange{ter}ram autem dedit fíli\sylchange{is} hóminum.

\item Non mórtui lau\sylchange{dá}bunt te, Dómine:\psstar{} \sylchange{ne}que omnes, qui descéndunt in \sylchange{in}férnum.

\item Sed nos qui vívimus, bene\sylchange{dí}cimus Dómino,\psstar{} ex \sylchange{hoc} nunc et usque \sylchange{in} sǽculum.
