\item In éxitu Israël \sylchange{de} Ægýpto,\psstar{} domus Jacob de \sylchange{pó}pulo bárbaro:

\item Facta est Judǽa sanctifi\sylchange{cá}tio ejus,\psstar{} Israël po\sylchange{té}stas ejus.

\item Mare \sylchange{vi}dit, et fugit:\psstar{} Jordánis convérsus \sylchange{est} retrórsum.

\item Montes exsultavérunt \sylchange{ut} aríetes,\psstar{} et colles sicut \sylchange{a}gni óvium.

\item Quid est tibi, mare, \sylchange{quod} fugísti:\psstar{} et tu, Jordánis, quia convérsus \sylchange{es} retrórsum?

\item Montes, exsultástis \sylchange{si}cut aríetes,\psstar{} et colles, sicut \sylchange{a}gni óvium.

\item A fácie Dómini mota \sylchange{est} terra,\psstar{} a fácie \sylchange{De}i Jacob.

\item Qui convértit petram in \sylchange{sta}gna aquárum,\psstar{} et rupem in \sylchange{fon}tes aquárum.

\item Non nobis, Dómine, \sylchange{non} nobis:\psstar{} sed nómini \sylchange{tu}o da glóriam.

\item Super misericórdia tua, et veri\sylchange{tá}te tua:\psstar{} nequándo dicant gentes: Ubi est \sylchange{De}us eórum?

\item Deus autem \sylchange{no}ster in cælo:\psstar{} ómnia quæcúmque \sylchange{vó}luit, fecit.

\item Simulácra géntium ar\sylchange{gén}tum, et aurum,\psstar{} ópera \sylchange{má}nuum hóminum.

\item Os habent, et \sylchange{non} loquéntur:\psstar{} óculos habent, et \sylchange{non} vidébunt.

\item Aures habent, et \sylchange{non} áudient:\psstar{} nares habent, et non \sylchange{o}dorábunt.

\item Manus habent, et non palpábunt:\pscross{} pedes habent, et non \sylchange{am}bulábunt:\psstar{} non clamábunt in \sylchange{gút}ture suo.

\item Símiles illis fiant qui \sylchange{fá}ciunt ea:\psstar{} et omnes qui con\sylchange{fí}dunt in eis.

\item Domus Israël spe\sylchange{rá}vit in Dómino:\psstar{} adjútor eórum et pro\sylchange{té}ctor eórum est,

\item Domus Aaron spe\sylchange{rá}vit in Dómino:\psstar{} adjútor eórum et pro\sylchange{té}ctor eórum est,

\item Qui timent Dóminum, spera\sylchange{vé}runt in Dómino:\psstar{} adjútor eórum et pro\sylchange{té}ctor eórum est.

\item Dóminus memor \sylchange{fu}it nostri:\psstar{} et bene\sylchange{dí}xit nobis:

\item Benedíxit dómui \sylchange{Is}raël:\psstar{} benedíxit \sylchange{dó}mui Aaron.

\item Benedíxit ómnibus, qui \sylchange{ti}ment Dóminum,\psstar{} pusíllis \sylchange{cum} majóribus.

\item Adjíciat Dóminus \sylchange{su}per vos:\psstar{} super vos, et super \sylchange{fí}lios vestros.

\item Benedícti \sylchange{vos} a Dómino,\psstar{} qui fecit \sylchange{cæ}lum, et terram.

\item Cælum \sylchange{cæ}li Dómino:\psstar{} terram autem dedit \sylchange{fí}liis hóminum.

\item Non mórtui laudábunt \sylchange{te}, Dómine:\psstar{} neque omnes, qui descéndunt \sylchange{in} inférnum.

\item Sed nos qui vívimus, bene\sylchange{dí}cimus Dómino,\psstar{} ex hoc nunc et \sylchange{us}que in sǽculum.

