\item Meménto, Dómine, Da\sylchange{vid},\psstar{} et omnis mansuetú\sylchange{di}nis ejus :

\item Sicut jurávit \sylchange{Dó}mino,\psstar{} votum vovit \sylchange{De}o Jacob:

\item Si introíero in tabernáculum domus \sylchange{me}æ,\psstar{} si ascéndero in lectum \sylchange{stra}ti mei:

\item Si dédero somnum óculis \sylchange{me}is,\psstar{} et pálpebris meis dormi\sylchange{ta}tiónem:

\item Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam locum \sylchange{Dó}mino,\psstar{} tabernáculum \sylchange{De}o Jacob.

\item Ecce audívimus eam in Ephra\sylchange{ta}:\psstar{} invénimus eam in \sylchange{cam}pis silvæ.

\item Introíbimus in tabernáculum \sylchange{e}jus:\psstar{} adorábimus in loco, ubi stetérunt \sylchange{pe}des ejus.

\item Surge, Dómine, in réquiem \sylchange{tu}am,\psstar{} tu et arca sanctificati\sylchange{ó}nis tuæ.

\item Sacerdótes tui induántur ju\sylchange{stí}tiam:\psstar{} et sancti tu\sylchange{i} exsúltent.

\item Propter David, servum \sylchange{tu}um,\psstar{} non avértas fáciem \sylchange{Chri}sti tui.

\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábitur \sylchange{e}am:\psstar{} de fructu ventris tui ponam super \sylchange{se}dem tuam.

\item Si custodíerint fílii tui testaméntum \sylchange{me}um,\psstar{} et testimónia mea hæc, quæ do\sylchange{cé}bo eos:

\item Et fílii eórum usque in \sylchange{sǽ}culum,\psstar{} sedébunt super \sylchange{se}dem tuam.

\item Quóniam elégit Dóminus Si\sylchange{on}:\psstar{} elégit eam in habitati\sylchange{ó}nem sibi.

\item Hæc réquies mea in sǽculum \sylchange{sǽ}culi:\psstar{} hic habitábo, quóniam e\sylchange{lé}gi eam.

\item Víduam ejus benedícens bene\sylchange{dí}cam:\psstar{} páuperes ejus satu\sylchange{rá}bo pánibus.

\item Sacerdótes ejus índuam salu\sylchange{tá}ri:\psstar{} et sancti ejus exsultatióne \sylchange{ex}sultábunt.

\item Illuc prodúcam cornu Da\sylchange{vid},\psstar{} parávi lucérnam \sylchange{Chri}sto meo.

\item Inimícos ejus índuam confusi\sylchange{ó}ne:\psstar{} super ipsum autem efflorébit sanctificá\sylchange{ti}o mea.
