\item Meménto, Dómine, Da\sylchange{vid},\psstar{} et omnis mansuetú\sylchange{dinis} ejus :

\item Sicut jurávit \sylchange{Dó}mino,\psstar{} votum vovit De\sylchange{o} Jacob:

\item Si introíero in tabernáculum domus \sylchange{me}æ,\psstar{} si ascéndero in lectum stra\sylchange{ti} mei:

\item Si dédero somnum óculis \sylchange{me}is,\psstar{} et pálpebris meis dormita\sylchange{ti}ónem:

\item Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam locum \sylchange{Dó}mino,\psstar{} tabernáculum De\sylchange{o} Jacob.

\item Ecce audívimus eam in Ephra\sylchange{ta}:\psstar{} invénimus eam in cam\sylchange{pis} silvæ.

\item Introíbimus in tabernáculum \sylchange{e}jus:\psstar{} adorábimus in loco, ubi stetérunt pe\sylchange{des} ejus.

\item Surge, Dómine, in réquiem \sylchange{tu}am,\psstar{} tu et arca sanctificatió\sylchange{nis} tuæ.

\item Sacerdótes tui induántur ju\sylchange{stí}tiam:\psstar{} et sancti tui \sylchange{ex}súltent.

\item Propter David, servum \sylchange{tu}um,\psstar{} non avértas fáciem Chri\sylchange{sti} tui.

\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábitur \sylchange{e}am:\psstar{} de fructu ventris tui ponam super se\sylchange{dem} tuam.

\item Si custodíerint fílii tui testaméntum \sylchange{me}um,\psstar{} et testimónia mea hæc, quæ docé\sylchange{bo} eos:

\item Et fílii eórum usque in \sylchange{sǽ}culum,\psstar{} sedébunt super se\sylchange{dem} tuam.

\item Quóniam elégit Dóminus Si\sylchange{on}:\psstar{} elégit eam in habitatió\sylchange{nem} sibi.

\item Hæc réquies mea in sǽculum \sylchange{sǽ}culi:\psstar{} hic habitábo, quóniam elé\sylchange{gi} eam.

\item Víduam ejus benedícens bene\sylchange{dí}cam:\psstar{} páuperes ejus saturá\sylchange{bo} pánibus.

\item Sacerdótes ejus índuam salu\sylchange{tá}ri:\psstar{} et sancti ejus exsultatióne ex\sylchange{sul}tábunt.

\item Illuc prodúcam cornu Da\sylchange{vid},\psstar{} parávi lucérnam Chri\sylchange{sto} meo.

\item Inimícos ejus índuam confusi\sylchange{ó}ne:\psstar{} super ipsum autem efflorébit sanctificá\sylchange{tio} mea.
