\item Meménto, \sylchange{Dó}mine, David,\psstar{} et omnis mansuetú\sylpass{di}\sylchange{nis} ejus :

\item Sicut ju\sylchange{rá}vit Dómino,\psstar{} votum vovit De\sylchange{o} Jacob:

\item Si introíero in tabernáculum \sylchange{do}mus meæ,\psstar{} si ascéndero in lectum stra\sylchange{ti} mei:

\item Si dédero somnum \sylchange{ó}culis meis,\psstar{} et pálpebris meis dormita\sylchange{ti}ónem:

\item Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \sylchange{lo}cum Dómino,\psstar{} tabernáculum De\sylchange{o} Jacob.

\item Ecce audívimus eam in \sylchange{E}phrata:\psstar{} invénimus eam in cam\sylchange{pis} silvæ.

\item Introíbimus in taber\sylchange{ná }culum ejus:\psstar{} adorábimus in loco, ubi stetérunt pe\sylchange{des} ejus.

\item Surge, Dómine, in \sylchange{ré}quiem tuam,\psstar{} tu et arca sanctificatió\sylchange{nis} tuæ.

\item Sacerdótes tui indu\sylchange{án}tur justítiam:\psstar{} et sancti tu\sylpass{i} \sylchange{ex}súltent.

\item Propter David, \sylchange{ser}vum tuum,\psstar{} non avértas fáciem Chri\sylchange{sti} tui.

\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non fru\sylchange{strá}bitur eam:\psstar{} de fructu ventris tui ponam super se\sylchange{dem} tuam.

\item Si custodíerint fílii tui testa\sylchange{mén}tum meum,\psstar{} et testimónia mea hæc, quæ docé\sylchange{bo} eos:

\item Et fílii eórum \sylchange{us}que in sǽculum,\psstar{} sedébunt super se\sylchange{dem} tuam.

\item Quóniam elégit \sylchange{Dó}minus Sion:\psstar{} elégit eam in habitatió\sylchange{nem} sibi.

\item Hæc réquies mea in \sylchange{sǽ}culum sǽculi:\psstar{} hic habitábo, quóniam elé\sylchange{gi} eam.

\item Víduam ejus benedícens \sylchange{be}nedícam:\psstar{} páuperes ejus saturá\sylchange{bo} pánibus.

\item Sacerdótes ejus índuam \sylchange{sa}lutári:\psstar{} et sancti ejus exsultatióne ex\sylchange{sul}tábunt.

\item Illuc prodúcam \sylchange{cor}nu David,\psstar{} parávi lucérnam Chri\sylchange{sto} meo.

\item Inimícos ejus índuam con\sylchange{fu}sióne:\psstar{} super ipsum autem efflorébit sanctificá\sylpass{ti}\sylchange{o} mea.

