\item Qui percússit Ægýptum cum primo\sylchange{gé}nitis eórum:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Qui edúxit Israël de \sylchange{mé}dio eórum:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item In manu poténti, et \sylchange{brá}chio excélso :\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Qui divísit Mare Rubrum in di\sylchange{vi}siónes:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Et edúxit Israël per \sylchange{mé}dium ejus:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in \sylchange{Ma}ri Rubro:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Qui tradúxit pópulum suum \sylchange{per} desértum:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Qui percússit \sylchange{re}ges magnos:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Et occídit \sylchange{re}ges fortes :\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Sehon, regem A\sylchange{mor}rhæórum:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Et Og, \sylchange{re}gem Basan:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Et dedit terram eórum he\sylchange{re}ditátem :\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Hereditátem Israël, \sylchange{ser}vo suo :\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Quia in humilitáte nostra memor \sylchange{fu}it nostri:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Et redémit nos ab ini\sylchange{mí}cis nostris:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Qui dat escam \sylchange{om}ni carni:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Confitémini \sylchange{De}o cæli:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.

\item Confitémini Dómino \sylchange{do}minórum:\psstar{} quóniam in ætérnum misericór\sylchange{di}a ejus.
