\item Eripe me, Dómine, ab \sylchange{hó}mine malo:\psstar{} a viro iní\sylchange{quo} éripe me.

\item Qui cogitavérunt iniqui\sylchange{tá}tes in corde:\psstar{} tota die constitué\sylchange{bant} prǽlia.

\item Acuérunt linguas suas \sylchange{si}cut serpéntis:\psstar{} venénum áspidum sub lábi\sylpass{is} \sylchange{e}órum.

\item Custódi me, Dómine, de manu \sylchange{pec}catóris:\psstar{} et ab homínibus iní\sylchange{quis} éripe me.

\item Qui cogitavérunt supplantáre \sylchange{gres}sus meos:\psstar{} abscondérunt supérbi lá\sylpass{que}\sylchange{um} mihi:

\item Et funes exten\sylchange{dé}runt in láqueum:\psstar{} juxta iter scándalum posué\sylchange{runt} mihi.

\item Dixi Dómino : Deus \sylchange{me}us es tu:\psstar{} exáudi, Dómine, vocem deprecatió\sylchange{nis} meæ.

\item Dómine, Dómine, virtus sa\sylchange{lú}tis meæ :\psstar{} obumbrásti super caput meum in di\sylchange{e} belli.

\item Ne tradas me, Dómine, a desidério meo \sylchange{pec}catóri:\psstar{} cogitavérunt contra me, ne derelínquas me, ne forte ex\sylchange{al}téntur.

\item Caput cir\sylchange{cú}itus eórum:\psstar{} labor labiórum ipsórum opé\sylpass{ri}\sylchange{et} eos.

\item Cadent super eos carbónes,\pscross{} in ignem de\sylchange{jí}cies eos:\psstar{} in misériis non \sylchange{sub}sístent.

\item Vir linguósus non diri\sylchange{gé}tur in terra:\psstar{} virum injústum mala cápient in \sylchange{in}téritu.

\item Cognóvi quia fáciet Dóminus ju\sylchange{dí}cium ínopis:\psstar{} et vindíc\sylchange{tam} páuperum.

\item Verúmtamen justi confitebúntur \sylchange{nó}mini tuo:\psstar{} et habitábunt recti cum vul\sylchange{tu} tuo.
