\item Eripe me, Dómine, ab hó\sylchange{mi}ne malo:\psstar{} a viro i\sylchange{ní}quo éripe me.

\item Qui cogitavérunt iniquitá\sylchange{tes} in corde:\psstar{} tota die consti\sylchange{tu}ébant prǽlia.

\item Acuérunt linguas suas si\sylchange{cut} serpéntis:\psstar{} venénum áspidum sub lá\sylchange{bi}is eórum.

\item Custódi me, Dómine, de manu \sylchange{pec}catóris:\psstar{} et ab homínibus i\sylchange{ní}quis éripe me.

\item Qui cogitavérunt supplantáre \sylchange{gres}sus meos:\psstar{} abscondérunt supérbi \sylchange{lá}queum mihi:

\item Et funes extendé\sylchange{runt} in láqueum:\psstar{} juxta iter scándalum po\sylchange{su}érunt mihi.

\item Dixi Dómino : Deus me\sylchange{us} es tu:\psstar{} exáudi, Dómine, vocem depreca\sylchange{ti}ónis meæ.

\item Dómine, Dómine, virtus sa\sylchange{lú}tis meæ :\psstar{} obumbrásti super caput meum \sylchange{in} die belli.

\item Ne tradas me, Dómine, a desidério meo \sylchange{pec}catóri:\psstar{} cogitavérunt contra me, ne derelínquas me, ne for\sylchange{te} exalténtur.

\item Caput circúi\sylchange{tus} eórum:\psstar{} labor labiórum ipsórum o\sylchange{pé}riet eos.

\item Cadent super eos carbónes,\pscross{} in ignem dejí\sylchange{ci}es eos:\psstar{} in miséri\sylchange{is} non subsístent.

\item Vir linguósus non dirigé\sylchange{tur} in terra:\psstar{} virum injústum mala cápi\sylchange{ent} in intéritu.

\item Cognóvi quia fáciet Dóminus judí\sylchange{ci}um ínopis:\psstar{} et \sylchange{vin}díctam páuperum.

\item Verúmtamen justi confitebúntur nó\sylchange{mi}ni tuo:\psstar{} et habitábunt recti \sylchange{cum} vultu tuo.
