% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[VesperaleOP.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-vop15_psalterium}}
\fi

\begin{document}

\festum{}{Psalterium}{per hebdomadam dispositum}{Psalterium}{0}

\festum{}{Dominica}{ad Vesperas}{Dominica ad Vesperas}{2}
\lineaparva

\cantus{DVA1}{1. Ant}
\psalmus{109}
\cantus{DVA2}{2. Ant}
\psalmus{110}
\cantus{DVA3}{3. Ant}
\psalmus{111}
\cantus{DVA4}{4. Ant}
\psalmus{112}
\cantus{DVA5}{5. Ant}
\psalmus{113}

\titulumrubrica{Per Annum}

\cantus{DVH}{Hymnus}
\versiculus{Dirigátur, Dómine, orátio mea.}{Sicut incénsum in conspéctu tuo.}

\lineamagna
\festum{}{Feria II}{ad Vesperas}{Feria II ad Vesperas}{2}
\lineaparva

\rubrica{Psalmi ad Vesperas in hac Feria et in aliis Feriis assignati, cum appositis Antiphonis dicuntur in Feriali Officio, et in Festis quando sumendi sunt Psalmi feriales ad Vesperas.}

\cantus{F2VA1}{1. Ant}
\psalmus{114}
\cantus{F2VA2}{2. Ant}
\psalmus{115}
\cantus{F2VA3}{3. Ant}
\psalmus{119}
\cantus{F2VA4}{4. Ant}
\psalmus{120}
\cantus{F2VA5}{5. Ant}
\psalmus{121}

\titulumrubrica{Per Annum}

\cantus{F2VH}{Hymnus}
\versiculus{Dirigátur, Dómine, orátio mea.}{Sicut incénsum in conspéctu tuo.}

\rubrica{Hymnus et \vvrub hic positi dicuntur tantum in Feriali Officio per Annum. Tempore autem Adventus, Quadragesimæ, Passionis et Paschali habentur proprii, qui pag. \pageref{A1H} notantur.}

\titulumrubrica{Per Annum}
\cantus{F2VAM}{Ad Magn.}
%\canticum{Magnificat}{Beatæ Mariæ Virginis}{Lc. 1}

\rubrica{Antiphona ad Magnificat singulis Feriis apposita dicitur tantum in Feriali Officio per Annum, sed post Dominicam Septuagesimæ habentur propriæ ut ibidem notatur.}

\rubrica{In Festis Ant. ad Magnificat sumitur de Proprio vel Communi.}

\lineamagna
\festum{}{Feria III}{ad Vesperas}{Feria III ad Vesperas}{2}
\lineaparva

\cantus{F3VA1}{1. Ant}
%\psalmus{122}
\cantus{F3VA2}{2. Ant}
%\psalmus{123}
\cantus{F3VA3}{3. Ant}
%\psalmus{124}
\cantus{F3VA4}{4. Ant}
%\psalmus{125}
\cantus{F3VA5}{5. Ant}
%\psalmus{126}

\titulumrubrica{Per Annum}
\cantus{F3VAM}{Ad Magn.}


\lineamagna
\festum{}{Feria IV}{ad Vesperas}{Feria IV ad Vesperas}{2}
\lineaparva

\cantus{F4VA1}{1. Ant}
%\psalmus{127}
\cantus{F4VA2}{2. Ant}
%\psalmus{128}
\cantus{F4VA3}{3. Ant}
%\psalmus{129}
\cantus{F4VA4}{4. Ant}
%\psalmus{130}
\cantus{F4VA5}{5. Ant}
%\psalmus{131}
\titulumrubrica{Per Annum}
\cantus{F4VAM}{Ad Magn.}

\lineamagna
\festum{}{Feria V}{ad Vesperas}{Feria V ad Vesperas}{2}
\lineaparva

\cantus{F5VA1}{1. Ant}
%\psalmus{132}
\cantus{F5VA2}{2. Ant}
%\psalmus{135,i}
\cantus{F5VA3}{3. Ant}
%\psalmus{135,ii}
\cantus{F5VA4}{4. Ant}
%\psalmus{136}
\cantus{F5VA5}{5. Ant}
%\psalmus{137}
\titulumrubrica{Per Annum}
\cantus{F5VAM}{Ad Magn.}

\lineamagna
\festum{}{Feria VI}{ad Vesperas}{Feria VI ad Vesperas}{2}
\lineaparva

\cantus{F6VA1}{1. Ant}
%\psalmus{138,i}
\cantus{F6VA2}{2. Ant}
%\psalmus{138,ii}
\cantus{F6VA3}{3. Ant}
%\psalmus{139}
\cantus{F6VA4}{4. Ant}
%\psalmus{140}
\cantus{F6VA5}{5. Ant}
%\psalmus{141}
\titulumrubrica{Per Annum}
\cantus{F6VAM}{Ad Magn.}

\lineamagna
\festum{}{Sabbato}{ad I Vesperas Dominicæ}{Sabbato ad Vesperas}{2}
\lineaparva

\cantus{SVA1}{1. Ant}
%\psalmus{143,i}
\cantus{SVA2}{2. Ant}
%\psalmus{143,ij}
\cantus{SVA3}{3. Ant}
%\psalmus{144,i}
\cantus{SVA4}{4. Ant}
%\psalmus{144,ii}
\cantus{SVA5}{5. Ant}
%\psalmus{144,iii}

\titulumrubrica{Per Annum}

\cantus{SVH}{Hymnus}
\versiculus{Vespertína orátio ascéndat ad te, Dómine.}{Et descéndat super nos misericórdia tua.}

\rubrica{Ant. ad Magnificat ut in Proprio de Tempore, præterquam in Sabbatis ante Dom. II post Epiphaniæ usque ad Sabbatum ante Septuagesimam inclusive, in quibus dicitur sequens :}
\cantus{SVAM}{Ad Magn.}

\end{document}